是源自[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[影片分享網站](../Page/影片分享網站.md "wikilink")，讓使用者上載、觀看、分享及評論[影片](../Page/视频.md "wikilink")。公司於2005年2月14日註冊，網站的口號為「」（表現你自己），網站的標誌意念來自早期[電視顯示器](../Page/电视機.md "wikilink")（[阴极射线管](../Page/阴极射线管.md "wikilink")）。\[1\]

2005年，YouTube由[陳士駿](../Page/陳士駿.md "wikilink")(Steve
Chen)、、[賈德·卡林姆等人創立](../Page/賈德·卡林姆.md "wikilink")，賈德·卡林姆作为网站创始者亦是YouTube最早影片《[我在動物園](../Page/我在動物園.md "wikilink")》的上传者\[2\]。2006年11月，[Google公司以](../Page/Google.md "wikilink")16.5億美元收購YouTube，並把其當做一間[子公司來經營](../Page/子公司.md "wikilink")。Google最初对于如何透过YouTube盈利，一直保持著谨慎的态度\[3\]。收購後的YouTube依然風靡全球網路使用者。[花旗銀行分析師認為](../Page/花旗銀行.md "wikilink")，以2012年計算，Google从YouTube获得24亿美元的收入\[4\]。无[Google账号的用户仍可以觀看YouTube中的影片](../Page/Google.md "wikilink")，但无法上传影片及留言。註冊用戶可以無限量上傳影片。當影片多次被舉報，經過核實後，含有暴力或裸露的内容會被定為“18歲以上註冊用户才可以觀看”，而色情以及侵犯版权的内容（比如仍在上映或发行影碟的电影，电视剧或动画片）會被刪除，另外也禁止特定的買賣主題影片。

[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[聖布里諾是YouTube總公司的所在](../Page/聖布里諾.md "wikilink")，網站藉由[HTML5](../Page/HTML5.md "wikilink")
[WebM影片](../Page/WebM.md "wikilink")\[5\]來播放由上傳者製成的影片內容，包括電影[剪輯](../Page/剪輯.md "wikilink")、電視短片、预告片、音樂錄影帶等，以及其他上傳者自製的影片，如[VLOG](../Page/VLOG.md "wikilink")、原創的影片等。大部分YouTube的上傳者為個人，但也有一些媒體公司如[哥倫比亞廣播公司](../Page/哥倫比亞廣播公司.md "wikilink")、[英國廣播公司](../Page/英國廣播公司.md "wikilink")、[VEVO以及其他團體與YouTube有合作夥伴計劃](../Page/VEVO.md "wikilink")，上傳自家所錄製的影片\[6\]。

今日它已經成為[影音網站的翹楚](../Page/影音網站.md "wikilink")，不單在娛樂音市場上吸引觀眾，又成功把龐大流量轉變為社群平台，並激發網上[創作產業](../Page/創意產業.md "wikilink")，例如每年[YouTube名人的演出](../Page/YouTuber.md "wikilink")[YouTube
FanFest等收看人數與收入都相當驚人](../Page/YouTube_FanFest.md "wikilink")，同時企業則申請官方帳號用作[廣告與線上傳媒渠道](../Page/廣告.md "wikilink")、[NGO的推廣公關等等](../Page/NGO.md "wikilink")，成為又一段[矽谷文化新創成功的經營典範](../Page/矽谷.md "wikilink")，當然也是因為硬體支援，才能承受龐大的資訊量而發展起來，還有恰好的創業時機換來的知名度與其爆紅效應。儘管有大量用戶支持，但同類型網站激烈競爭下內容更變得重要，因此近幾年眼光開始向網上知名製作者，YouTube對這些擁有百萬訂閱的人十分器重，並聯繫博主來獎盃回饋與官方聚會活動邀請、以及更高的薪資分紅等等（這類職業化的博客經營者被稱為[Youtuber](../Page/Youtuber.md "wikilink")），追求高點擊率已經成為許多人獲取財富的方式之一，第一個破十億點閱率的男歌手是[PSY](../Page/PSY.md "wikilink")（Gangnam
Style），第一個破十億點閱率的女歌手是[姬蒂·佩芮](../Page/姬蒂·佩芮.md "wikilink")。2015年9月，[PewDiePie成为第一个观看次数超过](../Page/PewDiePie.md "wikilink")100亿次的YouTube频道\[7\]。

2015年7月17日，谷歌发布截至6月30日的2015财年第二季度财报显示，现在YouTube有超过10亿用户，世界上所有上网的人群中几乎有三分之一的人每天在YouTube，合计耗費數亿小时的时间观看影片，现在YouTube的观看时间比過去增长60%，这是近幾年来最高的增长比例。

截至2017年2月，YouTube每分钟上传的影片时长超过400小时，每天的观看时长达10亿小时。据[Alexa
Internet报導](../Page/Alexa_Internet.md "wikilink")，截至2018年8月，YouTube被评为全球第二大热门网站。\[8\]

2017年6月6日，《2017年BrandZ最具价值全球品牌100强》公布，YouTube名列第65位。

## 歷史

### 簡史

[Youtubeheadquarters.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Youtubeheadquarters.jpg "fig:Youtubeheadquarters.jpg")的[圣布鲁诺](../Page/圣布鲁诺_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")\]\]
YouTube成立於2005年2月，由三名前[PayPal僱員](../Page/PayPal.md "wikilink")、[陳士駿](../Page/陳士駿.md "wikilink")、[賈德·卡林姆創辦](../Page/賈德·卡林姆.md "wikilink")；同年4月23日，YouTube第一部上傳影片標題為「我在動物園」。\[9\]
在為PayPal工作前，查德於[賓州印第安那大學學習設計](../Page/賓州印第安那大學.md "wikilink")，陳士駿和賈德則共同在[伊利諾大學厄巴納-香檳分校學習](../Page/伊利诺伊大学厄巴纳-香槟分校.md "wikilink")[電腦科學](../Page/计算机科学.md "wikilink")。

YouTube創辦的原意是為了方便朋友之間分享錄影片段，後來逐漸成為[網友的回憶儲存庫和作品發佈場所](../Page/网民.md "wikilink")。像許多以新技術創業的公司，YouTube開始時亦是以[天使投資者所創建的企業](../Page/天使投資者.md "wikilink")，而辦公室在也只在一間簡陋的車庫內。YouTube最早是藉由[風險投資進而發展的新興科技公司](../Page/风险投资.md "wikilink")，並從2005年11月自[紅杉資本收到的](../Page/紅杉資本.md "wikilink")350萬[美元](../Page/美元.md "wikilink")，2006年4月又自此額外拿到800萬美元，總計收到約1150萬美元的，[投資金額](../Page/投資.md "wikilink")。\[10\]
此外，YouTube的合夥人兼PayPal前任[首席財務官Roelof](../Page/財務總監.md "wikilink")
Botha亦成為YouTube的[董事](../Page/董事.md "wikilink")，進行YouTube的營運管理。藉著這些，YouTube公司的資本在其剛開始的最初幾個月內，經歷巨大的成長。

YouTube早期的[總部位於](../Page/總部.md "wikilink")[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[San
Mateo的比薩店和](../Page/聖馬刁_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")[餐馆](../Page/餐馆.md "wikilink")。\[11\]
YouTube的[域名](../Page/域名.md "wikilink")「www.youtube.com」於2005年2月15日正式註冊使用，而網站的開發與改進則在隨後的幾個月持續進行。\[12\]
2005年4月23日，第一部YouTube影片被上傳，影片標題為「[我在動物園](../Page/我在動物園.md "wikilink")」，內容是賈德·卡林姆正在[聖地牙哥](../Page/聖地牙哥_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")[動物園中](../Page/動物園.md "wikilink")，目前該影片仍可在網站上觀看。\[13\]

[Youtubeheadquarterssanbruno.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Youtubeheadquarterssanbruno.jpg "fig:Youtubeheadquarterssanbruno.jpg")
2005年5月，YouTube公司提供一個公開的測試版本，並於六個月後改為正式版本。2006年夏天時，YouTube網站開始蓬勃發展，這時站內已經有4000部條短片，並吸引每天600萬多人前來瀏覽，YouTube成為一個在[全球資訊網上成長最快速的網站](../Page/万维网.md "wikilink")；並被[Alexa統計為排名第五的最熱門網站](../Page/Alexa_Internet.md "wikilink")，甚至超過當時[MySpace的成長率](../Page/MySpace.md "wikilink")。同年7月16日時，YouTube公司自行統計並宣布說該網站每天24小時有超過65000部新影片被上傳，同時每天全球有近1億次的瀏覽紀錄、100萬的人次觀賞站內的影片。此外另有統計指出，YouTube每月平均有近20萬名人次使用，其中約有44％的女性、56％的男性比例，使用年齡層則以12\~17歲為主。在成立後的短短15個月，已經超越同類型的與[Google
Video等](../Page/Google视频.md "wikilink")，成為本世紀最多人瀏覽的[影片分享網站](../Page/影片分享網站.md "wikilink")\[14\]；如根據公司的統計數據，YouTube已擁有高達64％的英國線上影片分享市場。

根據"市場調查公司"所公布的統計數據顯示，YouTube在[美國為主要的影片提供網站](../Page/美國.md "wikilink")，其[市場佔有率約](../Page/市場佔有率.md "wikilink")43%，且到2010年5月止有超過140億的影片瀏覽次數。YouTube自家則表示每一分鐘約有合計共24小時的新影片，會被上傳至網站，且其中的四分之三是來自美國以外的國家。在[Alexa的排名上](../Page/Alexa_Internet.md "wikilink")，YouTube在網路上為第三大的網站，僅次於[Google和](../Page/Google.md "wikilink")[Facebook](../Page/Facebook.md "wikilink")。

2006年10月9日，Google宣布以16.5億美元的股票收購YouTube網站，這筆交易最後於同年11月13日定案，這筆交易亦也是當時Google的第二大收購案。YouTube仍由其共同創始人和67名員工在公司內部自行營運，並不直接受到Google的影響。同時Google也與[環球唱片](../Page/环球唱片.md "wikilink")、[SonyBMG及](../Page/索尼音樂娛樂.md "wikilink")[華納音樂及](../Page/華納音樂集團.md "wikilink")[哥倫比亞廣播公司達成內容授權及保護協議](../Page/哥倫比亞廣播公司.md "wikilink")，解除市場對影音內容供應商可能追究[侵權內容而升高](../Page/侵权行为.md "wikilink")[法律行動的疑慮](../Page/法律.md "wikilink")。但2006年11月，由於YouTube網站的域名www.youtube.com與另一個的網站www.utube.com因為名稱相似引發爭議，該網站的所有公司決定向youtube提出法律訴訟，但最後由該公司修改其網站域名為www.utubeonline.com結束此案。合併之後Google並未供YouTube運營成本的詳細數字，在2007年針對YouTube收入的監管文件上標記為「無[審計重要性](../Page/審計重要性.md "wikilink")」。2008年6月，《[富比士](../Page/福布斯.md "wikilink")》雜誌的一篇文章中預估YouTube在2008年的總收入約有2億美元左右，並特別注意其在廣告銷售方面。

2007年10月17日及18日，YouTube分別開放[臺灣及](../Page/臺灣.md "wikilink")[香港兩地的](../Page/香港.md "wikilink")[中文網站](../Page/中文.md "wikilink")。配合YouTube台灣的問世，YouTube與[天下雜誌](../Page/天下雜誌.md "wikilink")、[三立電視](../Page/三立電視.md "wikilink")、[中國電視公司](../Page/中國電視公司.md "wikilink")、[公共電視台](../Page/公共電視文化事業基金會.md "wikilink")、[雄獅旅行社等簽訂內容供應合作協議](../Page/雄獅旅行社.md "wikilink")；\[15\]
而配合YouTube香港的面世，YouTube已經與香港多個著名機構簽下內容供應合作協議，包括[電視廣播有限公司](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")、[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")、[香港旅遊發展局](../Page/香港旅遊發展局.md "wikilink")、[香港電台及](../Page/香港電台.md "wikilink")[天映娛樂](../Page/天映娛樂.md "wikilink")。
[901_Cherry_Avenue.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:901_Cherry_Avenue.jpg "fig:901_Cherry_Avenue.jpg")\]\]
2008年11月，YouTube與[米高梅公司](../Page/米高梅公司.md "wikilink")、[獅門娛樂公司和](../Page/獅門娛樂公司.md "wikilink")[哥倫比亞廣播公司達成協定](../Page/哥倫比亞廣播公司.md "wikilink")，允許在其美國網站內播放完整長度的電影和電視劇集，這舉動是為了能和已經授權而能播放[國家廣播公司](../Page/全国广播公司.md "wikilink")、[福斯廣播公司其影集的](../Page/福克斯廣播公司.md "wikilink")[Hulu競爭](../Page/Hulu.md "wikilink")。2009年11月中，YouTube再次與[英國第四台簽署](../Page/英國第四台.md "wikilink")[合約](../Page/契约.md "wikilink")，英國第四台將把旗下節目完整上傳到YouTube的電視專區《Show》，讓[英國的YouTube的用戶免費且完整觀看英國第四台的節目](../Page/英国.md "wikilink")，總計與超過60家的合作公司上傳約有4000多個完整的影集；英國第四台成為全球第一家提供完整節目給YouTube使用的[大眾媒體](../Page/大眾媒體.md "wikilink")\[16\]。2010年1月，YouTube又提供給美國用戶電影出租服務。

2010年3月，YouTube開始免費提供某些內容的影片或影集，如[印度超級板球聯賽的轉播](../Page/印度超級板球聯賽.md "wikilink")。YouTube的報告指出，這是全球第一個免費線上廣播的體育盛事。

2010年3月31日，YouTube網站更改頁面成更簡潔的設計，其目的在於簡化整體界面，以增加使用者停留在網站的時間；Google產品經理Shiva
Rajaraman對此評論說：「我們覺得，我們真的需要稍微退一步，以消除站內混雜的資訊。」同年5月，報導指出，YouTube一天有超過20億部影片的觀賞，並被形容為「超過美國三大電視頻道於[黃金時段觀看總人數的一倍左右](../Page/黃金時段.md "wikilink")」。

2015年7月17日，谷歌发布截至6月30日的2015财年第二季度财报显示，现在YouTube有超过10亿用户，世界上所有上网的人群中，几乎有三分之一的人每天在YouTube，合计耗費數亿个小时的时间观看影片，现在YouTube的观看时间同比增长60%，这是近幾年来最高的增长比例。

2015年8月26日，
推出[電子遊戲](../Page/電子遊戲.md "wikilink")[影音串流平台](../Page/影音串流.md "wikilink")**YouTube
Gaming**，其目的在於跟[Twitch競爭](../Page/Twitch_\(網站\).md "wikilink")\[17\] 。

2017年6月6日，《2017年BrandZ最具价值全球品牌100强》公布，YouTube名列第65位。

2017年8月29日，YouTube推出新的標誌，新標誌仍維持過去的紅白對比色\[18\]。

2018年6月，YouTube宣佈聘请Derek
Blasberg入主時裝及美妝部門，負責維繫品牌關係，邀請更多其他行業當中的重要人士使用YouTube\[19\]。

### YouTube的財務

在早先Google收購前，YouTube宣布其商業模式是廣告為基礎，平均每月獲得1500萬美元。一些業界評論家推測YouTube的營運成本，特別是對帶寬要求可高達每月5至6萬美元，進而批評類似的許多網路初創企業沒有一個可行的業務模式。2006年3月，廣告開始在網站上推出；同年4月，YouTube也開始使用[Google
AdSense](../Page/Google_AdSense.md "wikilink")。YouTube後來停止使用AdSense，但仍有在局部地方使用中。

廣告是YouTube的主要獲得收入的機制，這一相關課題也受到科學的分析。和在其共同推出的《[維基經濟學](../Page/維基經濟學.md "wikilink")》一書中指出，YouTube在網路的基礎上，為一個的是集體協作的經濟例子。「無論你的公司業務是更親近[波音和](../Page/波音.md "wikilink")[寶鹼](../Page/宝洁公司.md "wikilink")，或者是更像YouTube和[flickr](../Page/flickr.md "wikilink")，總是需要龐大的資金並藉由正確的方式來招募外部人才。一些公司認為透過維基經濟學這種新模式，可以有重大的改變甚至影響同種行業的競爭規則」處理公開內容的新型商業模式將不是由傳統的媒體機構負責，而是由如[Google](../Page/Google.md "wikilink")、[雅虎和YouTube等公司負責](../Page/雅虎.md "wikilink")。這種新一代的公司並不會受到過去的規則拘束，使他們能夠更敏捷的響應客戶需求。更重要的是，他們明白需要瞭解且控制的大量的資訊，如果他們能提供令人相信的場地，便能建立各式各樣的共享內容，「免費的內容和更優質的服務僅是要吸引他們從廣告而來的收入」。

泰普史考特和威廉斯認為這是新型態媒體公司設法賺錢的定理。在新的網路經濟中，他們將長期維基經濟學的原則，並在其基礎上互相開放、對等、共享，且為在範圍擴及至全球。這些公司可以利用此原則，公司可以利用的這些原則，在非營利性的[Web
2.0中獲利](../Page/Web_2.0.md "wikilink")：「公司能因應客戶來設計裝配產品，在大多數情況下將可以因此獲利」，兩人認為結果將會是經濟的民主。還有其他意見理論也同意塔普斯科特和威廉姆斯的論點，原因是有越來越多基於對等所開放的原始碼／內容的網路共享資源。但他們認為這結果是不是一經濟上的民主，而是一種微妙形式的剝削，其中隨著勞力成本的降低因此改成以網路為基礎的全球外包工程。

第二種觀點是如Christian Fuchs在他的著作《Internet and
Society》一書中認為YouTube的商業模式，是一個基於與商品和禮物相結合的例子。第一個是免費的，第二個開始便是為了獲利。這本書所指出的經營策略是結合首先似乎是完全不同的禮物和商品，YouTube藉由提供免費提供空間獲取其用戶的瀏覽，這讓其可以在原則上提高更多廣告費率，更多的用戶也就代表更多的利潤，隨著規模擴大也會進一步獲得其他有興趣的廣告客戶。YouTube藉由其受眾人歡迎，進而販售給廣告客戶。

「商品化的網路空間皆為利潤導向，但它們所提供的商品不一定得是具有交換價值或者是市場導向，在某些情況下（如：Google、雅虎、[MySpace](../Page/MySpace.md "wikilink")、YouTube、[網景](../Page/網景.md "wikilink")）提供免費商品或平台來作為禮品已增加使用戶的數量，廣告也可以進而進駐，最後仍然達到盈利的目的。」

## YouTube本地化

2007年6月19日，YouTube於[巴黎宣佈開始拓展全球本地化服務](../Page/巴黎.md "wikilink")，第一波首先推出10種語言版本。在台灣出生的創辦人之一[陳士駿於](../Page/陳士駿.md "wikilink")2007年10月回到故鄉，並宣佈正式成立台灣中文版YouTube。目前YouTube已經可以自動識別用戶電腦的語言並跳轉到相應的頁面，界面可供選擇的語言共76種（含变体），並提供89個地區的版本（含世界版）。不同國家地區版本會根據當地民眾的搜尋習慣顯示熱門瀏覽。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>YouTube推出本地化版本的地區</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:YouTube_localization.svg" title="fig:YouTube_localization.svg">YouTube_localization.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>國家/地區</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Newworldmap.svg" title="fig:Newworldmap.svg">Newworldmap.svg</a> <a href="../Page/世界.md" title="wikilink">全球</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中華民國.md" title="wikilink">中華民國</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Scotland.svg" title="fig:Flag_of_Scotland.svg">Flag_of_Scotland.svg</a> <a href="../Page/蘇格蘭.md" title="wikilink">蘇格蘭</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Algeria.svg" title="fig:Flag_of_Algeria.svg">Flag_of_Algeria.svg</a> <a href="../Page/阿尔及利亚.md" title="wikilink">阿爾及利亞</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Saudi_Arabia.svg" title="fig:Flag_of_Saudi_Arabia.svg">Flag_of_Saudi_Arabia.svg</a> <a href="../Page/沙特阿拉伯.md" title="wikilink">沙烏地阿拉伯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Tunisia.svg" title="fig:Flag_of_Tunisia.svg">Flag_of_Tunisia.svg</a> <a href="../Page/突尼西亞.md" title="wikilink">突尼西亞</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Morocco.svg" title="fig:Flag_of_Morocco.svg">Flag_of_Morocco.svg</a> <a href="../Page/摩洛哥.md" title="wikilink">摩洛哥</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 網站技術

YouTube採用Sorenson
Spark與[HTML5提供之影像編碼技術](../Page/HTML5.md "wikilink")，將用戶上傳影像檔案進行壓縮轉檔。今日YouTube影片內容包羅萬象，涵蓋個人[影片及](../Page/视频.md "wikilink")[電視節目片段](../Page/电视.md "wikilink")，音樂錄影帶及家居錄影等。YouTube影像品質曾经遠不如[RealVideo與](../Page/RealVideo.md "wikilink")[Windows
Media等線上串流技術](../Page/Windows_Media.md "wikilink")，但因低頻寬需求並可簡易地藉由Flash
Plug-in內嵌於個人的[blog或其他網站中而迅速取得壓倒性的知名度與成功](../Page/網誌.md "wikilink")。不过现在YouTube的影片畫質却在各个影片网站中首屈一指，在2009年11月甚至支援1080p分辨率的高畫質影片\[20\]
，有研究與投資公司決策高層指出YouTube的網站流量需求極高，甚至每月需要付大約100萬美元的費用，在2006年3月，YouTube開始在網站賣廣告。然而目前已知，在YouTube中使用「播放清單」進行「自動播放」時，有導致影音播放不同步的累進誤差，導致此現象的原因至今不明。

Youtube自2009年中起逐步減少支援[Internet Explorer
6及以下的舊版瀏覽器](../Page/Internet_Explorer_6.md "wikilink")，直到2010年3月13日，Youtube徹底停止支援。自2014年4月8日起，YouTube将停止支援的浏览器增加到[Internet
Explorer 8及以下版本](../Page/Internet_Explorer_8.md "wikilink")。

### 影片播放

一般情况下，觀看YouTube影片的使用者需要在其個人電腦安裝[網頁瀏覽器](../Page/网页浏览器.md "wikilink")，只要其瀏覽器支援HTML5標準即可播放YouTube的網路影片。但只有支援HTML5且使用[H.264或](../Page/H.264.md "wikilink")[WebM格式的瀏覽器可以直接播放影片](../Page/WebM.md "wikilink")，且並不是所有的影片都能觀看。\[21\]

2010年1月YouTube推出一實驗版的網站，它使用內置的多媒體功能以替代網絡瀏覽器來達到[HTML5的標準](../Page/HTML5.md "wikilink")。這使得觀看影片前，並不需要事先安裝Adobe
Flash Player或任何其他插件。目前YouTube網站上另有一個頁面，允許其所支援的瀏覽器選擇HTML5模式來試用。

從2011年4月開始，所有上傳到YouTube的影片都被轉換成[VP9](../Page/VP9.md "wikilink")/WebM格式，而舊的影片也分階段轉成[VP8](../Page/VP8.md "wikilink")/WebM格式。\[22\]\[23\]

從2015年1月27日起，YouTube預設使用HTML5播放器。

### 影片上傳

擁有Youtube帳戶的使用者所能上傳的影片長度其標準限制時間為60分鐘（指單個）。2005年Youtube創站剛開始並沒有限制影片長度，但自2006年3月起，Youtube改將影片長度限制在10分鐘，這是因為Youtube發現超過這段時間的影片大多是未經授權而上傳的電視節目或者是電影內容，之後僅開放自2007年以前申請導演版帳號的使用者或是與YouTube有合作關係的大眾媒體，可以上傳超過60分鐘的影片。而自2010年7月起，Youtube放寬影片長度限制由10分鐘增加至60分鐘，而與YouTube有合作關係的大眾媒體，仍可以上傳超過60分鐘的影片。此外單個影片檔案最大限制大小如果是僅靠Flash上傳的為2[GB大小](../Page/吉字节.md "wikilink")，而如果使用[Java上傳者則可增加至](../Page/Java.md "wikilink")20GB。

2016年，Youtube調升上傳檔案上限為128GB，片長不超過12小時。未經驗證Google帳戶的Youtube使用者仍預設上傳片長上限為15分鐘\[24\]。

YouTube的影片上傳支援大多數常見的[視訊檔案格式](../Page/视频文件格式.md "wikilink")，包括[MOV](../Page/QuickTime.md "wikilink")、[MPEG-4](../Page/MPEG-4.md "wikilink")、[MP4](../Page/MP4.md "wikilink")、[AVI](../Page/AVI.md "wikilink")、[WMV](../Page/WMV.md "wikilink")、[MPEG
PS](../Page/MPEG-2.md "wikilink")、[FLV](../Page/FLV.md "wikilink")、[WebM等格式](../Page/WebM.md "wikilink")。此外也支援[3GP](../Page/3GP.md "wikilink")，讓上傳者也可使用[行動電話來上傳影片](../Page/移动电话.md "wikilink")\[25\]。

### 視訊編解碼器和影片品質

最早YouTube僅提供影片使用[H.263](../Page/H.263.md "wikilink")[視訊編解碼器](../Page/视频编解码器.md "wikilink")，只有320x240[像素畫質以及](../Page/像素.md "wikilink")[單聲道](../Page/單聲道.md "wikilink")[MP3音訊的水準](../Page/MP3.md "wikilink")。2007年6月，YouTube增加一個能在行動電話上選擇觀看[3GP格式影片的功能](../Page/3GP.md "wikilink")。2008年3月，增加一個480x360像素分辨率的高品質模式；同年11月，增加[720p的高清晰度影片支援模式](../Page/720p.md "wikilink")，同時播放器也能從[4:3螢幕大小改為](../Page/長寬比_\(影像\).md "wikilink")[16:9的寬螢幕](../Page/長寬比_\(影像\).md "wikilink")。有了這項新功能，YouTube的開始改使用[H.264和](../Page/H.264.md "wikilink")[VP8作為其預設的視訊編解碼器](../Page/VP8.md "wikilink")。2009年11月，又加入[1080pHD的影片支援模式](../Page/1080p.md "wikilink")。2010年7月，YouTube宣布計畫推出一系列的影片4k的格式，且預計其中有一模式的影片分辨率高達4096x3072像素。

目前YouTube影片可在一個範圍內選擇所想要的像素水準，分別以標準品質（SQ），高品質（HQ）和高清晰度（HD）來取代之前以數值代表垂直分辨率的方法。而當前以[VP9作為預設的視訊編解碼器](../Page/VP9.md "wikilink")、音訊則改為[Opus格式](../Page/Opus_\(音频\).md "wikilink")。YouTube在大部分的瀏覽器上優先使用[WebM格式播放](../Page/WebM.md "wikilink")，如果瀏覽器和設備或者舊型操作系统不支援VP9/WebM，則改採用[H.264和](../Page/H.264.md "wikilink")[AAC來播放](../Page/进阶音讯编码.md "wikilink")。

2013年10月起4K改採[自適性串流技術](../Page/Adaptive_bitrate_streaming.md "wikilink")。4K影片只支援[VP9視訊編解碼器來播放](../Page/VP9.md "wikilink")\[26\]。

### 3D觀賞

2009年7月21日，YouTube的軟體工程師Peter
Bradshaw宣布YouTube用戶可以上傳[三維電影並加以觀賞](../Page/三維電影.md "wikilink")。

### 360度影片

2015年3月14日，YouTube宣佈其支援360度影片的上傳與觀看。這代表可以從不同角度觀看YouTube影片。\[27\]

## 社會影響

### 資訊發佈模式

隨著2005年YouTube的開站後，提供簡單的方法讓普通電腦用戶上傳影片。而[科技發達](../Page/科技.md "wikilink")、[寬頻和](../Page/寬頻.md "wikilink")[攝影器材的普及](../Page/攝影器材.md "wikilink")，使得短片資訊大行其道。憑藉其簡單的界面，使得YouTube可讓任何已上傳至網路的影片在幾分鐘之內使全世界觀眾觀看，這令[網民由傳統的接收資訊者](../Page/网民.md "wikilink")，變成資訊發佈者，網民更可成立自己的私人影院、影片發佈站、新聞站，而取代傳統的[傳播媒體](../Page/传播媒体.md "wikilink")。每人都可創立自己的[新聞頻道](../Page/新聞頻道.md "wikilink")，或上載家庭生活短片。在此同時，愈來愈多人欣賞網上短片，令電視的收視逐漸轉移至電腦螢幕。

一個早期YouTube對社會影響的例子如2006年的[巴士阿叔事件](../Page/巴士阿叔事件.md "wikilink")，並被廣泛的在主流媒體上討論。另一個YouTube影片獲得廣泛報導是一以[電吉他彈奏需](../Page/電吉他.md "wikilink")[掃弦奏法](../Page/掃弦奏法.md "wikilink")（Sweep
picking）技巧的搖滾版的[D大調卡農](../Page/D大調卡農.md "wikilink")，表演者的名稱雖然沒有在影片出現，隨著超過數百萬次的播放後，由《[紐約時報](../Page/紐約時報.md "wikilink")》披露吉他手的身份為23歲[南韓人](../Page/大韩民国.md "wikilink")[林正玄](../Page/Funtwo.md "wikilink")，他是在其臥室中拍下此段影片\[28\]。

### 網路社群

不少網友-{zh-hant:藉著;zh-hans:通过}-自拍短片分享個人珍藏和心得，或從事商業買賣行為。以YouTube营利或維生的人也称YouTuber，获利大多數為经[AdSense廣告系統賺取金錢](../Page/AdSense.md "wikilink")，但也可能利用推銷、贊助等方式。有些YouTuber並非以YouTube為主業，可能還有其他[正業](../Page/职业.md "wikilink")。YouTuber上傳至YouTube的影片所用配樂經常采用YouTube提供的[創用CC音訊來作為背景音樂](../Page/創用CC.md "wikilink")，原因主要是上傳至YouTube的影片只要含有[版權音樂](../Page/版權.md "wikilink")，皆無法用于營利目的。

### 其他影响

2009年4月29日，一名英格兰孕妇在家中突感腹部不适即将分娩，其丈夫在情况紧急下在YouTube上搜索有关分娩和接生的影片教程。4个小时之后他的妻子进入分娩过程，正是根据YouTube上的影片教程，丈夫顺利的完成了妻子的接生工作。\[29\]

### 使用人資料統計

2006年的一項研究發現，使用YouTube男性要比女性多出約20％。同時也發現12至17歲的年齡組，有高於其他年齡組1.5倍的機率前往瀏覽YouTube。

### 皮博迪獎

2008年，YouTube被授予當年度[皮博迪獎](../Page/皮博迪獎.md "wikilink")，被譽為「發言者的角落」。獲獎理由為YouTube藉由其網站技術，使用戶能上傳、觀看和分享影片，如同一能不斷擴大的存檔
/公告板，也因此同時體現並促進民主精神。

### YouTube音乐奖

2013年，YouTube创立[YouTube音乐奖](../Page/YouTube音乐奖.md "wikilink")，以表彰YouTube网站上的优秀[音乐录影带](../Page/音乐录影带.md "wikilink")。

## 批評

### 版權

YouTube自成立以來，其[短片曾被不少機構和公司批評為侵犯版權](../Page/短片.md "wikilink")，如《[週末夜現場](../Page/週末夜現場.md "wikilink")》節目、[NBC環球](../Page/NBC環球.md "wikilink")、《[居家男人](../Page/居家男人.md "wikilink")》、《[哆啦A夢](../Page/哆啦A夢.md "wikilink")》影片版權持有者、[Turner
Media](../Page/Turner_Media.md "wikilink")、[日昇動畫](../Page/日昇動畫.md "wikilink")、SHINEI_ANIMATION等公司機構。YouTube本身並不會在使用者上傳影片前，事先進行審核，而是被指為侵權的短片在[版權持有人要求下](../Page/版權持有人.md "wikilink")，YouTube會將之刪除。使用者在上傳[影片時](../Page/影片.md "wikilink")，YouTube會顯示消息指出「請勿上傳任何[電視節目](../Page/電視節目.md "wikilink")、音樂影片、[音樂會](../Page/音樂會.md "wikilink")，或其他未經批准的[廣告](../Page/廣告.md "wikilink")，除非它們的所有內容皆是由你自己所創建」。儘管已有這般建議，但在YouTube上仍有許多未經授權且具有版權內容的影片片段。

包括[維亞康姆在內](../Page/維亞康姆.md "wikilink")，[Mediaset和](../Page/Mediaset.md "wikilink")[英格蘭超級足球聯賽也已經提起訴訟反對在YouTube](../Page/英格兰足球超级联赛.md "wikilink")，聲稱YouTube在防止上載有版權的影片防治這方面做得太少。2007年3月，美国媒体公司維亞康姆向法院提交诉状，起诉Youtube及其母公司Google侵犯其作品版权，并要求10亿美元的赔偿。公司負責人指出已發現超過15萬美元價值的未經授權影片，且能直接免費的在YouTube觀看。\[30\]YouTube在此事答覆中說：「協助內容所有者來保護他們自己的作品，已遠遠超出其在法律上所需負責的義務。」目前YouTube已導入修正後的地區化版權控管機制，當地區的代理商提出異議時，則將該地區排除播放，以維護代理商的權利。因此導致即使算是原始的版權持有人所經營的官方頻道，也不是任何地區都能看。提示為「這部影片含有XXX所擁有的內容，您的國家/地區的觀眾已無法再觀看該影片。」此外，YouTube也在網站上加入一名叫影片ID的系統，它對使用者所上傳的影片與儲存有具版權內容影片的[數據庫交互比對](../Page/數據庫.md "wikilink")，以減少與此相關的違法行為。2010年6月23日，維亞康姆的訴訟在[簡易法庭被法官Louis](../Page/簡易法庭.md "wikilink")
Stanton駁回。維亞康姆公司宣布他們仍會繼續提起[上訴](../Page/上訴.md "wikilink")。

### 隱私權

2008年7月，維亞康姆贏得法院的裁決，並要求YouTube交出數據，數據上需詳細附上每個用戶的瀏覽紀錄，以讓公司了解誰在網站上看過這些侵權影片。此舉令有瀏覽習慣的個人用戶擔心，因為可藉由這些紀錄透過組合確定其[IP位址和登錄名](../Page/IP位址.md "wikilink")。[電子前哨基金會批評這次的法院裁決令](../Page/電子前哨基金會.md "wikilink")「隱私權受到侵犯」。美國地方法院法官Louis
Stanton認為這是一「投機」行為，駁回這次有隱私權爭議的裁決，並要求YouTube交出約12[TB的相關數據以供判決](../Page/TB.md "wikilink")。Louis
Stanton亦駁回維亞康姆要求YouTube交出[搜尋引擎的](../Page/搜索引擎.md "wikilink")[原始碼](../Page/源代码.md "wikilink")，且表示說並沒有任何證據表明，YouTube的影片處理侵犯版權。

### 其他

2006年6月1日，[英國獨立電視台](../Page/英國獨立電視台.md "wikilink")（ITV）批評YouTube及近似的網站鼓吹暴力，因為這些網站上傳由手機拍攝的打鬥影片。雖然YouTube禁止過份暴力和色情的影片，但ITV指與這些網站溝通時有一定困難。

2007年11月7日一位芬蘭高中生在YouTube上預告後犯下[校園槍擊案](../Page/約凱拉校園槍擊事件.md "wikilink")。\[31\]

2018年4月3日，[YouTuber纳森](../Page/YouTuber.md "wikilink")·阿格达姆（Nasin
Aghdam）认为YouTube封杀她上传到Youtube上的视频，并進到[Youtube总部枪击](../Page/YouTube總部槍擊案.md "wikilink")，在打伤三人后自尽\[32\]\[33\]。

## 審查

## 安全政策

2019年，影音分享平台YouTube更新安全政策，嚴格禁止用戶上傳危險惡作劇和冒險影片，例如假裝住家遭入侵的情境設定、模仿電影情節挑戰蒙眼過馬路等。YouTube強調，限制有害內容是原有規定，未來也適用於對人身安全有潛在危險的惡搞影片。

YouTube表示，平台是許多熱門挑戰和惡作劇的搖籃，因此必須確保這些玩笑沒有越線，以免造成傷害。去年底[Netflix推出新電影](../Page/Netflix.md "wikilink")《[蒙上你的眼](../Page/蒙上你的眼.md "wikilink")》（Bird
Box）後，在網路社群掀起風潮，嘗試矇眼開車和矇眼過馬路的人越來越多；Netflix曾呼籲大眾不要模仿，但成效不佳。

YouTube將禁止用戶分享類似「可能導致死亡」的冒險影片，包含矇眼開車、歐美青少年流行的Tide
Pod挑戰（吃洗衣粉）和自燃。除了人身安全，「可能導致痛苦」的惡作劇亦不允許，尤其是以孩童為對象的玩笑，例如父母裝死或假裝遺棄孩子，可能留下終生心理陰影。

違反安全政策的影片將被刪除，上傳者帳戶將被停止部分功能90天；這段期間若二次違規，可使用的功能會再度縮限。違規第三次，該帳戶將被停權。\[34\]

## 彩蛋

### 愚人節

YouTube自2008年開始，每年都會在網站上發布[愚人節玩笑](../Page/愚人节.md "wikilink")：

  - 2008年4月1日：所有在首頁上的特色影片連結都被重新定向到[理察·艾斯利的音樂錄影帶](../Page/理查德·艾斯利.md "wikilink")「Never
    Gonna Give You Up」。
  - 2009年4月1日：當在首頁點擊一個特色影片時，整個頁面將會顛倒過來。YouTube開玩笑的聲稱說這是一個新的網頁設計。
  - 2010年4月1日：YouTube在此日公布一個叫做「TEXTp」模式，按下後會在影片將改以英文字母、符號拼湊成影片內容，YouTube開玩笑的聲稱這樣做是為了減少成本。
  - 2011年4月1日：YouTube在此日公布一個叫做「重返1911年」的模式，按下後會在影片將把影片聲音改成牛仔音樂；影片內容變成「懷舊化影片」，YouTube聲稱：「今天，為了慶祝YouTube
    100歲生日，讓我們溫故知新，重新回味1911年的第一篇部落格文章。除此之外，今天的YouTube首頁更是特別重現100年前YouTube的模樣來紀念這個里程碑。我們將帶您穿越時光隧道，回到YouTube網站草創之初。」\[35\]
  - 2012年4月1日和2013年4月1日：YouTube標題旁出現CD圖案，點進去之後會秀出一段影片，告訴你每月可以免費送來你想要的影片DVD多少都可以，根據自己想看的內容，錄製成光碟，還有貨運海運選項，甚至可以燒錄成雷射光碟。不过，這全都是假的，因為當你勾選完選項後，它會顯示說您的貨物將在2045年6月16日送達，這部影片的演員大多是網上名人。\[36\]
  - 2013年4月1日：YouTube在3月31日指，他們在2005年的成立，其實是為了選出世界上最佳的影片。在2013年3月31日午夜，YouTube將會停止影片上載，截止報名，並利用10年時間，在過去8年上載的影片中選出最佳影片。在未來2年，YouTube每天均利用12個小時時間讀出提名名單。結果將在2023年，YouTube重新上線時公佈。4月1日當日，YouTube於網上直播第一日，長達12小時，製作認真的｢提名公佈典禮｣。\[37\]\[38\]
  - 2014年4月1日：YouTube在此日宣布，病毒影片發展趨勢已開始，以及用戶被允許提交想法的趨勢或模因\[39\]\[40\]。

### Harlem Shake

使用YouTube搜尋“do the harlem shake”則頁面中的元素搖晃並播放音樂。（新版 Youtube
網頁版無法使用）\[41\]

## 網站癱瘓

  - Youtube曾於2018年10月17日發生當機事件\[42\]，約09:16（UTC+8）開始，全球各地大量用戶反應YouTube網站當機，電腦版網頁、手機版網頁、手機版APP皆無法連線，並出現[500服务器错误以及维修猴圖案](../Page/HTTP状态码#5xx服务器错误.md "wikilink")\[43\]，最後於當天約10:40（UTC+8）回復正常。當中亦有全似是含有陰謀論，含有多項存疑問題，但YouTube官方堅稱只是系統錯誤\[44\]。

## 参見

  - [Google产品列表](../Page/Google产品列表.md "wikilink")

  - [觀看次數最多的YouTube影片列表](../Page/觀看次數最多的YouTube影片列表.md "wikilink")

  - [觀看次數最多的YouTube華語音樂影片列表](../Page/觀看次數最多的YouTube華語音樂影片列表.md "wikilink")

  - [最受喜歡的YouTube影片列表](../Page/最受喜歡的YouTube視頻列表.md "wikilink")

  - [最不受喜歡的YouTube影片列表](../Page/最不受喜歡的YouTube視頻列表.md "wikilink")

  - [YouTuber](../Page/YouTuber.md "wikilink")

  - [在YouTube上訂閱人數最多的用戶列表](../Page/在YouTube上訂閱人數最多的用戶列表.md "wikilink")

  - [台灣YouTuber訂閱人數排行榜](../Page/台灣YouTuber訂閱人數排行榜.md "wikilink")

  - [觀看次數最多的YouTube韓國音樂影片列表](../Page/觀看次數最多的YouTube韓國音樂影片列表.md "wikilink")

  - [YouTube總部槍擊案](../Page/YouTube總部槍擊案.md "wikilink")

  -
  -
  - [YouTube Poop](../Page/YouTube_Poop.md "wikilink")

  -
  -
## 注释

## 参考文献

## 外部連結

  -
  - [YouTube統計資料](https://www.youtube.com/static?hl=zh-TW&template=press_statistics)

  - [life sang DIY Channel](https://www.youtube.com/lifesang)

  -
  -
  -
[Category:Google](../Category/Google.md "wikilink") [Category:Web
2.0](../Category/Web_2.0.md "wikilink")
[Category:视频分享网站](../Category/视频分享网站.md "wikilink")
[Category:被防火长城封锁的网站](../Category/被防火长城封锁的网站.md "wikilink")
[YouTube](../Category/YouTube.md "wikilink")
[Category:Android软件](../Category/Android软件.md "wikilink")
[Category:Firefox OS軟體](../Category/Firefox_OS軟體.md "wikilink")
[Category:2005年建立的网站](../Category/2005年建立的网站.md "wikilink")
[Category:多語言網站](../Category/多語言網站.md "wikilink")
[Category:2005年在加利福尼亚州成立](../Category/2005年在加利福尼亚州成立.md "wikilink")

1.

2.  [Me at the zoo](http://www.youtube.com/watch?v=jNQXAC9IVRw)  -
    YouTube

3.

4.

5.  [YouTube HTML5 视频播放器](https://www.youtube.com/html5)

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14. 《YouTube掀全球短片熱
    本世紀最旺網站「巴士阿叔」熱爆香江》，原載《[明報](../Page/明報.md "wikilink")》，2006年5月31日

15. 《聯合報》：[〈台灣讚啦
    YouTube中文版上線〉](http://fe1.udn.com/CAMPAIGN/market/200711/inpage961104.html)


16.

17.

18. [YouTube成立12年後首次更改Logo](http://www.ithome.com.tw/news/116514)

19. [與IGTV的一場腥風血雨：YouTube聘請社交紅人 Derek
    Blasberg統領時尚與美妝部門](https://mings.mpweekly.com/daily/20180627-85056)

20.

21.
22. [Mmm mmm good - YouTube videos now served in
    WebM](http://youtube-global.blogspot.com/2011/04/mmm-mmm-good-youtube-videos-now-served.html)


23. [YouTube力挺谷歌WebM开源视频格式](http://oss.org.cn/?action-viewnews-itemid-23794)


24.

25.

26. [[链接=網民大投訴](../Page/chrome-extension:/lcghoajegeldpfkfaejegfobkapnemjl/img/content-farm-marker.svg.md "wikilink")！在
    Safari 看 YouTube 4K 影片卻不支援
    4K！－流動日報](https://www.newmobilelife.com/2017/01/13/youtube-no-4k-in-safari/)


27. [YouTube现在支持360度影片播放和上传了](http://tech.qq.com/a/20150314/032542.htm)

28.

29.

30.

31.

32. [YouTube枪击案嫌犯动机曝光：怨恨平台将其视频降级](http://tech.sina.com.cn/it/2018-04-04/doc-ifysuuya4551165.shtml)
    .新浪科技.\[2018-04-04\].

33.

34.

35. [YouTube Taiwan
    Blog：歡慶YouTube 100歲！](http://youtubetwblog.blogspot.com/2011/04/youtube-100.html)


36. [Youtube Collection](http://www.youtube.com/theyoutubecollection)

37. [YouTube's ready to select a
    winner](http://www.youtube.com/watch?v=H542nLTTbu0) ，YouTube

38. [YouTube Announces The Nominees For Best Video
    (Day 1)](http://www.youtube.com/watch?v=HGeMGqVKD6A) ，YouTube

39. [YouTube Reveals Its Viral Secrets In April Fools' Day
    Video](http://www.huffingtonpost.com/2014/04/01/youtube-april-fools_n_5068694.html)


40. [YouTube Announces Upcoming Viral Video
    Trends](http://www.youtube.com/watch?v=0YUbYohGMOg)

41. <https://www.youtube.com/results?search_query=do+the+harlem+shake>

42.

43.

44.